<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Choritos on Lunática</title>
    <link>http://localhost:1313/chorito/</link>
    <description>Recent content in Choritos on Lunática</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 18:52:28 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/chorito/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Deutschesprachelängezusammengesetztewörtereffizienzpraxisparadox</title>
      <link>http://localhost:1313/chorito/deutschesprachel%C3%A4ngezusammengesetztew%C3%B6rtereffizienzpraxisparadox/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 18:52:28 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chorito/deutschesprachel%C3%A4ngezusammengesetztew%C3%B6rtereffizienzpraxisparadox/</guid>
      <description>Para cualquiera que haya empezado a explorar un poco del idioma alemán habrá notado un poco de su rudeza en la recepción de quienes intentamos aprenderlo. Y es que no resalta sólo por su pronunciación altamente consonante y gutural, sino que también posee una característica que pocos idiomas presumen: la capacidad de mezclar dos o más palabras con el objetivo de componer una nueva con un significado nuevo.&#xA;Es cierto que existen otros idiomas que también poseen esta cualidad, como son el náhuatl (idioma nativo de México), el finlandés, el islandés, el holandés, el sueco y en ocasiones el inglés, sin embargo el alemán se ha ganado fama entre amantes de los idiomas por esta particularidad (por su puesto también enfoco este artículo al alemán porque es el idioma que estoy aprendiendo y no sé hablar los demás nombrados a excepción de inglés… pero obviamente las palabras compuestas del inglés no se comparan).</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué Es Chorito?</title>
      <link>http://localhost:1313/chorito/que-es-chorito/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:42:07 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chorito/que-es-chorito/</guid>
      <description>El sustantivo choro y el verbo chorear provienen de la jerga coloquial mexicana, y hacen referencia al acto de expresar un discurso cuyo contenido posee una densa carga de tecnicismos y conceptos de áreas de conocimiento especializadas y/o conceptos inventados en algunas ocasiones.&#xA;Este tipo de discursos generalmente monologales suele tener el objetivo de confundir, convencer, sorprender o engañar a alguien, aunque la aplicación del choro puede extenderse a prácitcas con fines más sutiles y útiles, como pueden ser extender un párrafo a una o dos cuartillas al escribir una tesis o pasar la noche abordando profundas conversaciones semi-filosóficas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
