<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Letras - Categoría - Lunática</title>
        <link>https://lunati.ca/lista/letras/</link>
        <description>Letras - Categoría - Lunática</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 10:23:11 &#43;0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lunati.ca/lista/letras/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>La distancia entre el presente y el pasado es más bien acumulativa, no relativa</title>
    <link>https://lunati.ca/letras/distancia-entre-el-presente-y-el-pasado/</link>
    <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 10:23:11 &#43;0200</pubDate>
    <author>Lunática</author>
    <guid>https://lunati.ca/letras/distancia-entre-el-presente-y-el-pasado/</guid>
    <description><![CDATA[Mis ojos raídos en pálidos matices tristes, en tapiz liso de rostros grises.Mis ojos lejanos tan ocupados en la distancia que desviste, en reminiscencias sin tapujos, en tropiezos llenos de embrujos.Mis ojos pálidos que roen el pasado con hambre voraz, siendo y sin ser de la iniciativa a cambio capaz.Lloro y no veo detrás sino que rompo aquello que creí secreto, me pierdo y no miento soy de mí ave rapaz.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Abismo</title>
    <link>https://lunati.ca/letras/abismo/</link>
    <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 18:54:58 &#43;0200</pubDate>
    <author>Lunática</author>
    <guid>https://lunati.ca/letras/abismo/</guid>
    <description><![CDATA[Esos ojos que reclaman me sobran de dulce,no puedo digerir la amable sonrisa,de tan sólo intentarlo me da diabetes y me lanzo de la corniza,esos ojos de los que me rodeanatorados en una falsa versión de realidad,realizados como si sólo de rezos faltarany aún así dichosos con sueños entrecortados.Como si tarareando el presente se pudiera crear un abismo,un puente, una brecha que separa.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cuentos De Noche</title>
    <link>https://lunati.ca/letras/cuentos-de-noche/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 18:31:15 &#43;0200</pubDate>
    <author>Lunática</author>
    <guid>https://lunati.ca/letras/cuentos-de-noche/</guid>
    <description><![CDATA[El rabillo de la puerta puede contener un alma perdida, obsesión podrida, me acechas entre sombras, me puedes ver, desnuda en alma, desnuda en cuerpo, desnuda rabiando por lo que creí era cierto. Caigo idiota, una trampa aparentemente inocua, pálida y tiesa la muñeca, pálida y tiesa la poeta. Raspo en garganta, observo indefensa, de nuevo caigo idiota, víctima de tu prensa. Me repito en mente palabras que olvidé, personas que pronuncié, sentidos que abracé.]]></description>
</item>
<item>
    <title>de Cuerda Cordura</title>
    <link>https://lunati.ca/letras/de-cuerda-cordura/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 18:26:31 &#43;0200</pubDate>
    <author>Lunática</author>
    <guid>https://lunati.ca/letras/de-cuerda-cordura/</guid>
    <description><![CDATA[De aliento podrido y dulce el pasado se posa intimidante ante mí, autoritario, agresivo, en posición de ataque, sólo a la espera de ver si me rindo para evitar violencia inecesaria. El pasado inválido borracho de hartar, con el alcohol impregnado hasta en el más insignificante recuerdo, juega a la seducción conmigo en una estúpida capa puesta sobre la bestia que acecha. Quiere verme rendida, sofocar mi voluntad. Extraer el más ínfimo hilo de mi cordura.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Sin Título</title>
    <link>https://lunati.ca/letras/sin-titulo/</link>
    <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 18:43:11 &#43;0200</pubDate>
    <author>Lunática</author>
    <guid>https://lunati.ca/letras/sin-titulo/</guid>
    <description><![CDATA[vacío, vacío que encuentro cada que miro, entre los pestañeos, entre las palabras, entre letra-y-letra. vacío indescriptible en tu intento de hacerme reír, vacío indurable en el falso interés, vacío vicio de los que me rodean. [texto rayado] queda imperdurable, como los sorbitos de agonía que me brinda tu ausencia presencia, como si de aquello perdido fueras capaz de reaccionar. vacío el ruido que revienta mis oídos, Este forma parte de un conjunto de poemas escritos desde la perspectiva de un personaje de rol llamada Nicole, si quieres saber más te invito a leer Nicole, la poeta .]]></description>
</item>
<item>
    <title>Mientras La Entrevista De Lyla</title>
    <link>https://lunati.ca/letras/mientras-la-entrevista-de-lyla/</link>
    <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:52:24 &#43;0200</pubDate>
    <author>Lunática</author>
    <guid>https://lunati.ca/letras/mientras-la-entrevista-de-lyla/</guid>
    <description><![CDATA[Desesperada y sin aliento, sola y con miedo, el ritmo cardíaco y la respiración agitada son mi única compañía. no hay día ni noche no hay noche ni día no hay alma no hay cuerpo no hay tiempo en mis pasos perdidos La niebla me asecha y en ella sombras, recuerdos quizás, el regalo de mis miedos más profundos. Este forma parte de un conjunto de poemas escritos desde la perspectiva de un personaje de rol llamada Nicole, si quieres saber más te invito a leer Nicole, la poeta .]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
