<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rols on Lunática</title>
    <link>http://localhost:1313/rol/</link>
    <description>Recent content in Rols on Lunática</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 17:55:12 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/rol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nicole La Poeta</title>
      <link>http://localhost:1313/rol/nicole-la-poeta/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:55:12 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rol/nicole-la-poeta/</guid>
      <description>En una campaña de rol de terror decidí meterme en los zapatos de Nicole, una chica con grandes cantidades de barniz negro en la voz y sarcasmo en las uñas, una joven que, junto con su grupo de amigos, conducían un programa de investigaciones paranormales llamado &amp;lsquo;El Metaoráculo&amp;rsquo;.&#xA;Nicole se encargaba de la investigación bibliográfica, teórica y de la redacción de los guiones para la grabación audiovisual. Pero además de esto, ella era fanática de la poesía, fumar un poco de hierba y escuchar postpunk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quimera</title>
      <link>http://localhost:1313/rol/quimera/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:37:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rol/quimera/</guid>
      <description>¿Qué es Quimera? Quimera es un sistema de rol genérico y personalizable, que se puede adaptar según las necesidades y pretende poderse utilizar en cualquier (o casi cualquier) ambientación y género narrativo. En este sistema tanto lxs jugadorxs como lx Game Master, aquí llamadx Oráculo, usan los siete dados polihédricos (d4, d6, d8, d10, d12, d20 y d100) para adentrarse en lo más profundo de las mareas, explorar las galaxias más lejanas, derrotar los más temidos terrores de la psique o simplemente tomar unas hidromieles en la taberna del pueblo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
